[
    {
        "index": 1,
        "question": "Při jízdě osobním autem mají řidič a spolujezdci podle zákona určité povinnosti. Co musí řidič a spolujezdec dodržovat?",
        "correctAnswer": "Musí mít zapnuté pásy.",
        "otherOptions": [
            "Musí mít zavřená přední okna.",
            "Musí mít zamčené přední dveře.",
            "Musí mít na sobě reflexní vesty."
        ]
    },
    {
        "index": 2,
        "question": "Paní Svobodová jezdí na kole do práce. Ve které situaci porušuje pravidla silničního provozu?",
        "correctAnswer": "Jede na kole po chodníku.",
        "otherOptions": [
            "Jede na kole po pravé straně silnice.",
            "Jede na kole v řadě za svou kolegyní.",
            "Jede na kole a dává rukou znamení o změně směru jízdy."
        ]
    },
    {
        "index": 3,
        "question": "Pan Svoboda chce řídit osobní automobil. Který typ řidičského průkazu potřebuje?",
        "correctAnswer": "Řidičský průkaz skupiny B.",
        "otherOptions": [
            "Řidičský průkaz skupiny A.",
            "Řidičský průkaz skupiny C.",
            "Řidičský průkaz skupiny D."
        ]
    },
    {
        "index": 4,
        "question": "Kolik piv s obsahem alkoholu může vypít řidič podle zákona při řízení auta v Česku?",
        "correctAnswer": "Žádné.",
        "otherOptions": [
            "Tři.",
            "Dvě.",
            "Jedno."
        ]
    },
    {
        "index": 5,
        "question": "Který dopravní prostředek má přednost před chodcem na přechodu?",
        "correctAnswer": "Tramvaj.",
        "otherOptions": [
            "Auto.",
            "Autobus.",
            "Motocykl."
        ]
    },
    {
        "index": 6,
        "question": "Paní Svobodová si koupila nový automobil. Které pojištění musí podle zákona uzavřít?",
        "correctAnswer": "Povinné ručení.",
        "otherOptions": [
            "Životní pojištění.",
            "Úrazové pojištění.",
            "Havarijní pojištění."
        ]
    },
    {
        "index": 7,
        "question": "Kdo má povinnost nosit podle zákona oblečení s reflexními prvky?",
        "correctAnswer": "Osoba, která jde v noci mimo obec po silnici.",
        "otherOptions": [
            "Osoba, která jde v noci v obci po chodníku.",
            "Osoba, která jde ve dne v obci po chodníku.",
            "Osoba, která jde ve dne mimo obec po silnici."
        ]
    },
    {
        "index": 8,
        "question": "Jak musí cestovat v autě dítě menší než 150 cm?",
        "correctAnswer": "Dítě musí sedět připoutané v dětské autosedačce.",
        "otherOptions": [
            "Dítě musí sedět na klíně dospělé osoby.",
            "Dítě musí sedět volně na zadním sedadle.",
            "Dítě musí sedět volně na předním sedadle."
        ]
    },
    {
        "index": 9,
        "question": "Od kolika let mohou jezdit děti po silnici na kole bez dohledu další osoby?",
        "correctAnswer": "Od 10 let.",
        "otherOptions": [
            "Od 3 let.",
            "Od 6 let.",
            "Od 18 let."
        ]
    },
    {
        "index": 10,
        "question": "Která z uvedených věcí patří k povinné výbavě osobního automobilu?",
        "correctAnswer": "Lékárnička.",
        "otherOptions": [
            "Destilovaná voda.",
            "Rádio.",
            "Nádoba na benzin."
        ]
    }           
]

